Entität: EVChargingStation  
==========================  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/EVChargingStation/LICENSE.md)  
[Dokument automatisch generiert](https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTs-Ng5dIAwkg91oTTUdt8ua7woBXhPnwavZ0FxgR8BsAI_Ek3C5q97Nd94HS8KhP-r_quD4H0fgyt3/pub?start=false&loop=false&delayms=3000#slide=id.gb715ace035_0_60)  
Globale Beschreibung: **EV-Ladestation**  

## Liste der Eigenschaften  

- `acceptedPaymentMethod`: Art(en) der Belastung bei Verwendung dieser Station. Enum:'ByBankTransferInAdvance, ByInvoice, Cash, CheckInAdvance, COD, DirectDebit, GoogleCheckout, PayPal, PaySwarm'  - `address`: Die Postanschrift  - `allowedVehicleType`: Fahrzeugtyp(en), die aufgeladen werden können. Enum:'Fahrrad, Bus, Auto, Wohnwagen, Motorrad, Motorroller, LKW'  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `amperage`: Die Gesamtstromstärke, die von der Ladestation angeboten wird.  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `availableCapacity`: Die Anzahl der Fahrzeuge, die aktuell geladen werden können. Sie muss kleiner oder gleich `capacity` sein.  - `capacity`: Die Gesamtzahl der Fahrzeuge, die gleichzeitig geladen werden können. Die Gesamtzahl der Steckdosen kann höher sein.  - `chargeType`: Art(en) der Gebühr(en) bei Nutzung dieser Station. Enum:'annualPayment, flat, free, monthlyPayment, other'  - `contactPoint`: Kontaktstelle der Ladestation  - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `location`:   - `name`: Der Name dieses Elements.  - `network`: Der Name des Netzwerks, mit dem der Betreiber zusammenarbeitet.  - `openingHours`: Öffnungszeiten der Ladestation.  - `operator`: Der Betreiber der Ladestation.  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `socketNumber`: Die Gesamtzahl der von dieser Ladestation angebotenen Steckdosen  - `socketType`: Der Typ der Steckdosen, die von dieser Station angeboten werden. Enum:'Caravan_Mains_Socket, CHAdeMO, CCS/SAE, Dual_CHAdeMO, Dual_J-1772, Dual_Mennekes, J-1772, Mennekes, Other, Tesla, Type2, Type3, Wall_Euro'  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `status`: Status der Ladestation. Enum:'almostEmpty, almostFull, empty, full, outOfService, withIncidence, working'. Oder jede andere anwendungsspezifische.  - `type`: NGSI Entity-Typ. Es muss EVChargingStation sein  - `voltage`: Die von der Ladestation angebotene Gesamtspannung    
Erforderliche Eigenschaften  
- `allowedVehicleType`  - `capacity`  - `id`  - `socketType`  - `type`    
Eine öffentliche Ladestation zur Energieversorgung von Elektrofahrzeugen. Die Ladezeit ist abhängig von der maximalen Leistungsabgabe der Station, der Anzahl der gerade ladenden Fahrzeuge und dem aktuellen Batteriestand.  
## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
EVChargingStation:    
  description: 'EV Charging Station'    
  properties:    
    acceptedPaymentMethod:    
      description: 'Type(s) of charge when using this station. Enum:''ByBankTransferInAdvance, ByInvoice, Cash, CheckInAdvance, COD, DirectDebit, GoogleCheckout, PayPal, PaySwarm'''    
      items:    
        enum:    
          - ByBankTransferInAdvance    
          - ByInvoice    
          - Cash    
          - CheckInAdvance    
          - COD    
          - DirectDebit    
          - GoogleCheckout    
          - PayPal    
          - PaySwarm    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    address:    
      description: 'The mailing address'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/addressCountry'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/addressLocality'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/addressRegion'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, 03578. Model:''https://schema.org/postOfficeBoxNumber'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, 24004. Model:''https://schema.org/https://schema.org/postalCode'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/streetAddress'''    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/address    
    allowedVehicleType:    
      description: 'Vehicle type(s) which can be charged. Enum:''bicycle, bus, car, caravan, motorcycle, motorscooter, truck'' '    
      items:    
        enum:    
          - bicycle    
          - bus    
          - car    
          - caravan    
          - motorcycle    
          - motorscooter    
          - truck    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Text    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    amperage:    
      description: 'The total amperage offered by the charging station.'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
        units: 'Ampers (A)'    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    availableCapacity:    
      description: 'The number of vehicles which currently can be charged. It must lower or equal than `capacity`.'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
    capacity:    
      description: 'The total number of vehicles which can be charged at the same time. The total number of sockets can be higher. '    
      minimum: 1    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
    chargeType:    
      description: 'Type(s) of charge when using this station. Enum:''annualPayment, flat, free, monthlyPayment, other'''    
      items:    
        enum:    
          - annualPayment    
          - flat    
          - free    
          - monthlyPayment    
          - other    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    contactPoint:    
      description: 'Charging station contact point'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/contactPoint.    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    id:    
      anyOf: &evchargingstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    network:    
      description: 'The name of the Network, with that the operator cooperates. '    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    openingHours:    
      description: 'Opening hours of the charging station. '    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/openingHours    
    operator:    
      description: 'Charging station''s operator. '    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *evchargingstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            format: uri    
            type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    socketNumber:    
      description: 'The total number of sockets offered by this charging station'    
      minimum: 1    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number.    
    socketType:    
      description: 'The type of sockets offered by this station. Enum:''Caravan_Mains_Socket, CHAdeMO, CCS/SAE, Dual_CHAdeMO, Dual_J-1772, Dual_Mennekes, J-1772, Mennekes, Other, Tesla, Type2, Type3, Wall_Euro'''    
      items:    
        enum:    
          - Caravan_Mains_Socket    
          - CHAdeMO    
          - CCS/SAE    
          - Dual_CHAdeMO    
          - Dual_J-1772    
          - Dual_Mennekes    
          - J-1772    
          - Mennekes    
          - Other    
          - Tesla    
          - Type2    
          - Type3    
          - Wall_Euro    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Text    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    status:    
      description: 'Status of the charging station. Enum:''almostEmpty, almostFull, empty, full, outOfService, withIncidence, working''. Or any other application-specific.'    
      enum:    
        - almostEmpty    
        - almostFull    
        - empty    
        - full    
        - outOfService    
        - withIncidence    
        - working    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Text    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be EVChargingStation'    
      enum:    
        - EVChargingStation    
      type: Property    
    voltage:    
      description: 'The total voltage offered by the charging station'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
        units: 'Volts (V)'    
  required:    
    - id    
    - type    
    - socketType    
    - capacity    
    - allowedVehicleType    
  type: object    
```  
</details>    
## Beispiel-Nutzlasten  
#### EVChargingStation NGSI-v2 Schlüsselwerte Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine EVChargingStation im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "type": "EVChargingStation",  
  "name": "Agencia de Innovación",  
  "location": {  
    "coordinates": [-4.747901, 41.618265],  
    "type": "Point"  
  },  
  "capacity": 2,  
  "socketType": ["Wall_Euro"],  
  "address": {  
    "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191",  
    "addressLocality": "Valladolid",  
    "addressCountry": "España"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
  },  
  "operator": "Iberdrola",  
  "allowedVehicleType": ["car"],  
  "chargeType": ["free"],  
  "source": "https://openchargemap.org/"  
}  
```  
#### EVChargingStation NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine EVChargingStation im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "type": "EVChargingStation",  
  "socketType": {  
    "value": ["Wall_Euro"]  
  },  
  "capacity": {  
    "value": 2  
  },  
  "name": {  
    "value": "Agencia de Innovaci\u00f3n"  
  },  
  "allowedVehicleType": {  
    "value": ["car"]  
  },  
  "source": {  
    "value": "https://openchargemap.org/"  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [-4.747901, 41.618265]  
    }  
  },  
  "chargeType": {  
    "value": ["free"]  
  },  
  "address": {  
    "type": "PostalAddress",  
    "value": {  
      "addressLocality": "Valladolid",  
      "addressCountry": "Espa\u00f1a",  
      "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191"  
    }  
  },  
  "operator": {  
    "value": "Iberdrola"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "value": {  
      "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
    }  
  }  
}  
```  
#### EVChargingStation NGSI-LD Schlüsselwerte Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine EVChargingStation im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "type": "EVChargingStation",  
  "socketType": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Wall_Euro"  
    ]  
  },  
  "capacity": {  
    "type": "Property",  
    "value": 2  
  },  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Agencia de Innovaci\u00f3n"  
  },  
  "allowedVehicleType": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "car"  
    ]  
  },  
  "source": {  
    "type": "Property",  
    "value": "https://openchargemap.org/"  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        -4.747901,  
        41.618265  
      ]  
    }  
  },  
  "chargeType": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "free"  
    ]  
  },  
  "address": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "addressLocality": "Valladolid",  
      "addressCountry": "Espa\u00f1a",  
      "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191",  
      "type": "PostalAddress"  
    }  
  },  
  "operator": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Iberdrola"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
    }  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### EVChargingStation NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine EVChargingStation im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "address": {  
    "addressCountry": "Espa\u00f1a",  
    "addressLocality": "Valladolid",  
    "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191",  
    "type": "PostalAddress"  
  },  
  "allowedVehicleType": [  
    "car"  
  ],  
  "capacity": 2,  
  "chargeType": [  
    "free"  
  ],  
  "contactPoint": {  
    "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
  },  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      -4.747901,  
      41.618265  
    ],  
    "type": "Point"  
  },  
  "name": "Agencia de Innovaci\u00f3n",  
  "operator": "Iberdrola",  
  "socketType": [  
    "Wall_Euro"  
  ],  
  "source": "https://openchargemap.org/",  
  "type": "EVChargingStation"  
}  
```  
